\subsection*{\center{\Large Масса слинки: разбалловка}}
\addtocounter{subsection}{1}
\addcontentsline{toc}{subsection}{\arabic{section}.\arabic{subsection}. Масса слинки}
\label{slink-mass-marks}
{\large
\begin{enumerate}[itemsep=0cm, parsep=0cm]
	\item Методика + физ.обоснование~--- из \textbf{ 6 баллов}:
    \setlist{itemsep=0cm, parsep=0cm}
    \begin{enumerate}[itemsep=0cm, parsep=0cm]
        \item \textbf{ 0,5 б.}~--- рисунки (или идеальная внятность без них),
        \item \textbf{ 1 б.}~--- если гайка подвешивалась по центру слинки,
        \item \textbf{ 2 б.}~--- теория: вывод формулы о растяжении пружины под собственным весом; 
        \item \textbf{ 1 б.}~--- строгость и корректность вывода остальных формул,
        \item	\textbf{ 1,5 б.}~--- понятность описания.
    \end{enumerate}
    \item Результаты измерений~--- из  \textbf{ 2 баллов}:
    \begin{enumerate}[itemsep=0cm, parsep=0cm]
        \item \textbf{ 1,5 б.}~--- проведены измерения трёх необходимых величин (по 0,5 б. за каждую),
        \item \textbf{ 0,5 б.}~--- если в растянутом состоянии проведены контрольные измерения (либо проведено несколько измерений для разных частей слинки).
    \end{enumerate}
    \item Обработка результатов измерений~--- \textbf{ 1 балл}.
    \item Вычисление погрешностей~--- из  \textbf{ 3 баллов}:
    \begin{enumerate}[itemsep=0cm, parsep=0cm]
        \item \textbf{ 1 б.}~--- разумная оценка погрешностей измерений,
        \item \textbf{ 1 б.}~--- правильное вычисление погрешности массы слинки,
        \item \textbf{ 1 б.}~--- если правильно полученная погрешность не превышает 12\%.
    \end{enumerate}    
    \item Ответ~--- из  \textbf{ 3 баллов}:
    \begin{itemize}[itemsep=0cm, parsep=0cm]
    \item 3 б.~--- при попадании в 5-процентные ворота (при отличии ответа от правильного значения не более, чем на 5\%),
    \item 2 б.~--- 10\% ворота,
    \item 1 б.~--- 15\% ворота,
    \item 0,5 б.~--- 25\% ворота.
    \end{itemize}
\end{enumerate}

\textbf{Сумма: 15 баллов.}
}
\bigskip

Альтернативные методики оцениваются по приведённой разбалловке, если это возможно, или из общих
соображений, если разбалловка неприменима. В этом случае баллы распределяются по имеющимся пунктам
разбалловки произвольно. 
\bigskip

{\large
Возможные штрафы:
\begin{enumerate}[itemsep=0cm, parsep=0cm]
	\item За анонимность сданного отчёта (0,5 б., прогрессирующий).
    \item За ошибки в округлении или записи результатов измерений (0,5 б. за каждую, до 2 б.).
    \item За ошибки в округлении или записи итоговых результатов (1 б.).
    \item За запись с $\pm$ в процессе вычислений (1 б.).
    \item За всё остальное -- по вкусу проверяющего.
\end{enumerate}
}
\newpage